陳秉志林子峰等2.4億沽興田商場

【明報專訊】政府對非住宅物業撤辣後，工商物業成交持續暢旺。嘉濤（香港）控股（2189）公布，擬以代價2.4億元購入藍田興田商場一籃子物業。

嘉濤控股擬購入
第一太平戴維斯香港董事總經理袁志光表示，有關物業包括興田商場、熟食檔、恩田樓、美田樓及彩田樓地舖連停車場共23個車位，嘉濤計劃在新收購物業的部分範圍建立一所護理安老院。

翻查資料，上述物業由資深投資者陳秉志及林子峰等人持有，2014年以8億元向領展（0823）購入香港仔華貴商場、藍田興田商場及筲箕灣東熹苑商舖連同停車場，而興田邨商場成交價為2.1億元。陳氏等2015年先拆售300個車位，當時套現約2.1億元，換言之，連同是次出售興田邨一籃子物業後，合共套現4.2億元，以2014年購入價2.1億元計，即帳面獲利2.1億元或1倍離場。

賺到笑..